<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Gatsby Starter Blog RSS Feed]]></title><description><![CDATA[Blog dedicado a autos, motos y otras cosas relacionadas..]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 18:19:51 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[¿Qué quiere decir que un auto sea híbrido?]]></title><description><![CDATA[En tiempos donde el calentamiento global y el cambio climático son parte de las conversaciones del día a día, hay un tipo de vehículo que…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/que-quiere-decir-que-un-auto-sea-hibrido/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/que-quiere-decir-que-un-auto-sea-hibrido/</guid><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:40:32 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 630px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/Gatsby-simple-blog/static/a8134a747a96ebba9719feee0a7d1bad/72e01/hibrido.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 75.31645569620254%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAPABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAgMAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQBAgX/xAAVAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAv/aAAwDAQACEAMQAAABczoQqVyof//EABsQAAEEAwAAAAAAAAAAAAAAAAIBAwQSABAR/9oACAEBAAEFArqLso7Dkh7hmSFr/8QAFREBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAARD/2gAIAQMBAT8BZ//EABURAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEQ/9oACAECAQE/ASf/xAAbEAACAQUAAAAAAAAAAAAAAAAQEQACIjFBcf/aAAgBAQAGPwKp7OJa+D//xAAbEAACAwEBAQAAAAAAAAAAAAAAAREhMVFB8f/aAAgBAQABPyFsXBQ3kfSgrR6KRqXJcQdbwk//2gAMAwEAAgADAAAAEGjf/8QAFhEAAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAER/9oACAEDAQE/EIZGf//EABURAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAR/9oACAECAQE/EKV//8QAHRABAAMAAQUAAAAAAAAAAAAAAQARIUExYXGRsf/aAAgBAQABPxBPlKxwoYRr4sAP1geEBOi0cyjPceE8ht2eSKuf/9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;Hibrido&quot;
        title=&quot;Hibrido&quot;
        src=&quot;/Gatsby-simple-blog/static/a8134a747a96ebba9719feee0a7d1bad/828fb/hibrido.jpg&quot;
        srcset=&quot;/Gatsby-simple-blog/static/a8134a747a96ebba9719feee0a7d1bad/ff44c/hibrido.jpg 158w,
/Gatsby-simple-blog/static/a8134a747a96ebba9719feee0a7d1bad/a6688/hibrido.jpg 315w,
/Gatsby-simple-blog/static/a8134a747a96ebba9719feee0a7d1bad/828fb/hibrido.jpg 630w,
/Gatsby-simple-blog/static/a8134a747a96ebba9719feee0a7d1bad/0ede0/hibrido.jpg 945w,
/Gatsby-simple-blog/static/a8134a747a96ebba9719feee0a7d1bad/72e01/hibrido.jpg 1024w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 630px) 100vw, 630px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
        decoding=&quot;async&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tiempos donde el calentamiento global y el cambio climático son parte de las conversaciones del día a día, hay un tipo de vehículo que pone un granito de arena en ayudar al mejoramiento del medio ambiente y, por qué no, a nuestra economía personal: estos son los auto híbridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este artículo te contaremos qué significa que un auto sea híbrido, cuanto rinde, qué modelos puedes encontrar y cuál sería el más barato en Chile. Si estás buscando alternativas amigables con el entorno, ¡quédate!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Qué es un auto híbrido?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Antes de explicar concretamente qué es un auto híbrido debemos aclarar que este artículo no habla sobre automóviles eléctricos, pues los autos híbridos son una categoría que está al medio entre un vehículo que usa combustibles fósiles y otro que ocupa baterías de ion-lítio para funcionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aclarado el punto la definición aparece más clara: un auto híbrido es un vehículo que combina un motor de combustión interna (gasolina o diésel) con uno eléctrico para moverlo. En cuanto a su funcionamiento, el motor eléctrico puede asistir al de combustión interna en tareas tales como incrementar la potencia de aceleración del auto, lo que implica un menor consumo de combustible o bien llevarse la carga completa de consumo para el funcionamiento del vehículo. Asimismo, hay modelos híbridos convencionales y otros que son sólo híbridos enchufables. ¿La diferencia? Mientras los primeros poseen baterías que se auto recargan a medida que frena y avanza el auto los segundos necesitan de una fuente de poder para abastecer de energía la batería.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Cuánto rinde un auto híbrido?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Además de que tienen la capacidad de ahorrar combustible, el hecho de tener un motor eléctrico y otro convencional permite que los autos híbridos lleguen a tener una emisión de CO2 igual a cero, cumpliendo así con su principal propósito de no aportar a la huella de carbono. Sin embargo, la manera de medir el rendimiento de un auto híbrido puede resultar algo compleja de entender si nos referimos a vehículos con dos motores acoplados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo más simple en un auto híbrido es considerar por separado el rendimiento de ambos motores ya que, independiente de cómo funcione el auto híbrido, tanto las fuentes de poder como las unidades de medida son distintas entre sí. Entonces, así como en los autos con motor gasolinero o petrolero medimos el rendimiento en litros de combustible por cada 100 kilómetros, en los autos eléctricos se calcula en kilovatios hora (kWh) por cada 100 km. De todos modos, si hablamos de híbridos convencionales, la medición del rendimiento es conjunta, dado que la capacidad del o los motores eléctricos integrados será menor que la del motor de combustión. Así, por ejemplo, un vehículo como el Hyundai Ioniq usado tiene un rendimiento combinado de 3,4 litros por cada 100 km aproximadamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más allá del modelo específico de auto híbrido, la principal característica de los autos híbridos es que, debido a esta integración mecánica, el rendimiento de combustible es mucho más alto que el de los autos convencionales, habiendo una diferencia que puede oscilar entre un 30 y 40% menos de consumo, lo que redunda en lo que mencionamos sobre una reducción en la emisión de CO2.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Qué autos híbridos hay en Chile?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Varias marcas como Toyota, Hyundai y BMW, entre otras, poseen gamas de modelos de autos híbridos en Chile con distintas prestaciones, características y valores.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[¿Qué tan buenos son los autos automáticos?]]></title><description><![CDATA[Algunos prefieran los mecánicos, otros los automáticos. Como sea, la elección de un auto usado siempre es un tema que considera diversas…]]></description><link>https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/que-tan-bueno-son-los-autos-automaticos/</link><guid isPermaLink="false">https://gatsbystarterblogsource.gatsbyjs.io/que-tan-bueno-son-los-autos-automaticos/</guid><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 22:40:32 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 630px; &quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/Gatsby-simple-blog/static/26632e67de4b8c247b4148cd334b30b8/72e01/automatico.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 75.31645569620254%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAAPABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwAAAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQFAv/EABQBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAH/2gAMAwEAAhADEAAAAYjV6YKRgT//xAAZEAADAQEBAAAAAAAAAAAAAAABAgMABBH/2gAIAQEAAQUCE3LKq487emZTVtJc3RRj/8QAFxEAAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAAhARIf/aAAgBAwEBPwEpcX//xAAVEQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAABEP/aAAgBAgEBPwEn/8QAHhAAAQQBBQAAAAAAAAAAAAAAAQACERIiEDJBYXH/2gAIAQEABj8CgBULm+6Cm1YjLmBAU2joL//EABwQAQACAgMBAAAAAAAAAAAAAAEAESExQWGxcf/aAAgBAQABPyG9dZTTHdOWAoZl0x2W/TmPGbuh9mqn4BP/2gAMAwEAAgADAAAAEK8v/8QAFxEAAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAECFBYf/aAAgBAwEBPxBidH//xAAWEQADAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAESH/2gAIAQIBAT8QZUh//8QAHRABAAIDAAMBAAAAAAAAAAAAAREhADFRQWFx8P/aAAgBAQABPxAE33Wo7OgxsnrafBE+r+xj5AdHFwgkmJrhT9WUsRq/SSnrEAWgpHAz/9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;Automatico&quot;
        title=&quot;Automatico&quot;
        src=&quot;/Gatsby-simple-blog/static/26632e67de4b8c247b4148cd334b30b8/828fb/automatico.jpg&quot;
        srcset=&quot;/Gatsby-simple-blog/static/26632e67de4b8c247b4148cd334b30b8/ff44c/automatico.jpg 158w,
/Gatsby-simple-blog/static/26632e67de4b8c247b4148cd334b30b8/a6688/automatico.jpg 315w,
/Gatsby-simple-blog/static/26632e67de4b8c247b4148cd334b30b8/828fb/automatico.jpg 630w,
/Gatsby-simple-blog/static/26632e67de4b8c247b4148cd334b30b8/0ede0/automatico.jpg 945w,
/Gatsby-simple-blog/static/26632e67de4b8c247b4148cd334b30b8/72e01/automatico.jpg 1024w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 630px) 100vw, 630px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
        decoding=&quot;async&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos prefieran los mecánicos, otros los automáticos. Como sea, la elección de un auto usado siempre es un tema que considera diversas variables y todas igual de relevantes. En este artículo hablaremos de una de ellas: el tipo de caja de cambios que debe tener nuestro auto, más específicamente de las automáticas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Cuáles son los autos automáticos?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un auto automático es un vehículo cuyo sistema de transmisión de cambios funciona sin un embrague manual que enganche y desconecte la transmisión de potencia, sino que posee un convertidor interno con engranajes ciclo-secuenciales que van determinado las marchas y revoluciones necesarios a medida que el usuario acelera o bien cambie un rango de marcha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las cajas de cambio automáticas posee cuatro rangos de marchas: “Parking”, donde el auto estaciona sin ejercer transmisión de fuerza y además bloquea el eje de salida de transmisión; “Reverse” para la marcha hacia atrás; “Neutral” para no realizar transmisión de fuerza alguna y que se usa sólo en casos de emergencia; y “Drive” o “directa”, donde finalmente se ejerce la fuerza de transmisión y el auto avanza hacia las distintas velocidades que comprende el mecanismo del auto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al momento de elegir un auto automático, es importante saber el tipo de caja que usa. Hay tres tipos de mecanismos: convertidor de par, doble embrague (cajas semiautomáticas) o variador continuo (CVT). En la actualidad es más común encontrar cajas automáticas con convertidor de par en autos europeos de antes del 2010 que en autos asiáticos, en especial porque fueron las marcas japonesas las que introdujeron en el mercado las cajas CVT, y dada su eficiencia en el funcionamiento, la mayoría de los modelos nuevos las han incorporado. Por lo complejo del funcionamiento de estos tres tipos de cajas es que abordaremos el asunto en otro artículo.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;¿Qué ventajas y desventajas tienen los autos automáticos?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como la diferencia entre autos automáticos y mecánicos pasa principalmente por el mecanismo de cambio de marchas en cada uno (los mecánicos usan embrague para eso y los automáticos no), toca ahondar en las ventajas y desventajas de tener un vehículo de transmisión automática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ventajas, podemos decir que los autos automáticos no sufren con el tema de las revoluciones, ya que al tener un mecanismo que controla el paso de las fuerza de movimiento el motor no se exige tanto como aquellos que funcionan en autos mecánicos. De esta manera el motor se protege mucho más y con ello se estira su vida útil. Por otro lado, la facilidad que provoca en la experiencia de conducción el no pensar qué cambios manuales debe aplicar y el tiempo de reacción que necesita es otra de las ventajas. Simplemente el conductor acelera y el mecanismo integrado del auto automático hará todo el trabajo por nosotros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a las desventajas aparece el consumo de gasolina, ya que los autos automáticos gastan más gasolina que los manuales: alrededor de un 5% más de combustible. En el último tiempo las marcas han estado perfeccionando los mecanismos de sus vehículos para reducir el consumo, pero por ahora esta idea se mantiene: un auto automático gastará más gasolina que uno mecánico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra desventaja es la percepción de control que existe en torno a los autos automáticos, pensando en que a veces debes conducir por caminos complicados, ya sea cuestas, rutas no pavimentadas o carreteras con muchas curvas. En situaciones así mantener el control de las marchas es fundamental para sortear esos caminos y el auto mecánico aparece como la mejor opción, pero este es una idea que ha ido quedando un poco atrás debido a que los autos automáticos van integrando más elementos de seguridad a la experiencia de conducción en caminos complicados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La última desventaja suena tan trágica como posible: la mantención y reparación de una caja de cambios. Aquí, las automáticas son más costosas que las mecánicas ya que su funcionamiento y componentes la hacen un dispositivo demasiado sofisticado, por lo que repararla en caso de falla costaría mucho más dinero que una caja mecánica. De todos modos eso también se ha ido perfeccionando con el tiempo y en la actualidad es muy difícil que se arruine una caja de cambios automática, pero nunca está demás tenerlo en cuenta para cuidar mucho nuestro auto automático.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>